「你、我、他」呢啲第一二三人稱好少有同音字

我頭先查吓中大個粵語網，得勁少同音字，尤其是個「我」字，我真係諗唔到有咩同音字係同「我」一樣

點解會咁呢？

當然
「你」同音嘅可以係「妳」嗰啲
「他」同音嘅可以係「她、牠、它」
不過都係代表第二第三人稱，而唔係其他意思

禾刀吾之

重有兩隻字無同音：
天
地

(粵語)

留名學嘢

李

理

咪同你同音囉

保你大

同

保理大

都已經係一樣發音唔同意思啦

Lm
樓上講嘅「李」同「理」都係lei
而「你」係後鼻音nei
懶音

「我」以前係同「吾」同音
「他」、「她」就從「它」演變而黎

你字有n音㗎
連登仔仲學人話保衞廣東話
連自己母語都未講好

佢係抄英國人先分你妳他她牠它，本身無份都係你同他

「你」同音嘅可以係「妳」嗰啲
「他」同音嘅可以係「她、牠、它」

鵝滿是快烙滴好耳痛